高質正經post:侵侵VS魏忠賢

歷史都有驚人地相同之處，不但中國如此，美利堅也如是。相隔千里之地，千年的天空，兩個命運相似既人物。

魏忠賢常被後世評為閹黨，不斷搜刮民脂民膏，殘害忠良，導致明朝滅亡。但近年開始有史學家為他平反，反指他才是大明守護人。

魏忠賢位處於大明黨爭最烈的時間，東林黨人控制整個輿論及人材，不是東林黨人，均為濁流，甚至被排擠。東林黨人，可分為兩大派，一為自命清廉正直之人，不許一點污漬，另一派為依附者。奇怪的是，中國自古重農，故徵稅往往忽視商稅，而當中許多商人背後都有東林黨派背景的士紳支持，他們賺錢卻不用上繳國庫。

就在此時間，魏忠賢因緣成掌權者，與被東林黨人排擠之人合流，一拍即合，掃蕩所有東林黨人。他執政期間，減輕農民田賦，反徵商稅，增加國庫收入。外則推薦大量有能邊將抵禦外敵，最著名有袁崇煥，熊廷弼等。

可是，正因如此，傷害了士紳利益，令到東林黨群起攻之，但東林黨最後以失敗告終。崇禎登位後，重新起用東林黨人，罷絕魏黨，廢除商稅，加徵農業稅，清算與魏忠賢有關的有能邊將，結果卻迎來民變四起，甚至亡國。

反觀美國侵侵上台後，透過外交及經濟手段，令中東及北韓保持和平，更令中國氣銳大減。內則恢復美國經濟，令貧民少數族裔改善生計，本土工人就業增加。可惜一眾左膠卻無中生有，攻詡侵侵族種歧視，造成暴亂。敗登更揚言上台後加徵收稅，放寬偷渡客及恢復對華關係，此等情景，是否似曾相識？

大家一齊討論下。

美國宜家江山飄搖

依家咪埋下滅亡的種子